[
	{
		"question": "يجب ان نحافظ على المسافة التي بيننا وبين المركبة التي أمامنا ونأخذ بعين الاعتبار",
		"o1": " مسافة الوقوف",
		"o2": " جميع الاجوبة صحيحة",
		"o3": " حالة الطريق",
		"o4": " سرعة السير",
		"answer": " جميع الاجوبة صحيحة"
	},
	{
		"question": "انت تسير في طريق فيها مسلكان يفصل بينهما خط فاصل متواصل وامامك تسير عربة يجرها حيوان",
		"o1": " تتجاوز بحذر شديد",
		"o2": " تستمر بالسير البطيء خلف العربة",
		"o3": " تتجاوز اذا كان على يسار الخط المتواصل خط متقطع",
		"o4": " تتجاوز اذا كان على يمينك خط متقطع",
		"answer": " تستمر بالسير البطيء خلف العربة"
	},
	{
		"question": "لا يجوز الاقتراب اكثر من اللازم من المركبة التي تسير امامك",
		"o1": " فقط في طريق ليست بلدية",
		"o2": " فقط اذا كانت الطريق رطبة",
		"o3": " فقط اذا كانت الطريق منحدرة",
		"o4": " في جميع الاحوال",
		"answer": " في جميع الاحوال"
	},
	{
		"question": "هل الاشارات المرسومة على سطح الطريق ملزمة ؟",
		"o1": " فقط في الطرق الرئيسية",
		"o2": " كلا",
		"o3": " نعم",
		"o4": " فقط اذا كان لونها ابيض",
		"answer": " نعم"
	},
	{
		"question": "هل اشارات السير بايدي تلاميذ عند ممر المشاة ملزمة ؟",
		"o1": " نعم ، فقط اذا كان التلاميذ برفقة موجه",
		"o2": " كلا، الا اذا كان هناك شرطي في المكان",
		"o3": " نعم فهذه اشارات سير متنقلة حسب القانون",
		"o4": " نعم بالقرب من مدرسة فقط",
		"answer": " نعم فهذه اشارات سير متنقلة حسب القانون"
	},
	{
		"question": "هل تلزم اشارات الارشاد السائق العمل بموجبها ؟",
		"o1": " نعم",
		"o2": " نعم فقط الاشارات الزرقاء",
		"o3": " كلا",
		"o4": " نعم فقط الاشارات الحمراء",
		"answer": " نعم"
	},
	{
		"question": "في طريق ملتوية عليك",
		"o1": " أن تستعمل الزامور طول الوقت لنحذر الأولاد من القفز للشارع",
		"o2": " أن تسير بسرعة بطيئة وبحذر شديد",
		"o3": " أن نسير في المسلك المعاكس لنبتعد قدر الامكان من الملاعب",
		"o4": " أن نستمر بالسير العادي وبشرط أن ننتبه لمكان عبور المشاة",
		"answer": " أن تسير بسرعة بطيئة وبحذر شديد"
	},
	{
		"question": "عند السير في طريق وعره ، يجب",
		"o1": " أن نضع رجلنا على دعسة الفرامل للاستعداد لكل حالة طارئة",
		"o2": " أن نزيد السرعة لنتجنب الرجات",
		"o3": " أن نضع رجلنا على دعسة الكلاتش لنؤمن سير جيد",
		"o4": " أن نتمهل بالسير",
		"answer": " أن نتمهل بالسير"
	},
	{
		"question": "كيف يتصرف السائق عند اقترابه لطريق وعره",
		"o1": " أن يؤشر للمركبة القادمة أمامه، ويستعمل الزامور",
		"o2": " أن يزيد السرعة كي يقطع الطريق الوعرة سريعا",
		"o3": " أن يضغط بصورة متقطعة ومتتالية على دعسة الفرامل",
		"o4": " أن يتمهل ويسير بسرعة معقولة وملائمة للاوضاع",
		"answer": " أن يتمهل ويسير بسرعة معقولة وملائمة للاوضاع"
	},
	{
		"question": "عند وجود حفر وفجوات على الطريق ، يجب",
		"o1": " أن تتمهل وحتى التوقف عند الاقتراب من الحفر والفجوات",
		"o2": " على السائق أن يزيد السرعة",
		"o3": " على السائق أن يستمر بسرعته ، اذا كانت المركبة مجهزة بزمبركات",
		"o4": " الاستمرار بسرعة عادية اذا كانت المركبة شاحنة",
		"answer": " أن تتمهل وحتى التوقف عند الاقتراب من الحفر والفجوات"
	},
	{
		"question": "عندما تسوق مركبة بسرعة شديدة اثناء الانعطاف",
		"o1": " يمكن ان تنحرف المركبة للجهة الداخلية لقوس الانعطاف",
		"o2": " لا توجد اهمية للسرعة اثناء الانعطاف",
		"o3": " يمكن ان تنحرف المركبة للجهة الخارجية لقوس الانعطاف",
		"o4": " يمكن ان تنحرف المركبة اذا كانت الطريق رطبة فقط",
		"answer": " يمكن ان تنحرف المركبة للجهة الخارجية لقوس الانعطاف"
	},
	{
		"question": "هل يجوز وقوف مركبة في طريق ذات اتجاهين داخل المدن ؟",
		"o1": " فقط اذا كانت هناك شاخصة تسمح بذلك",
		"o2": " اذا كان الوقوف لا يعرقل حركة السير ولا توجد اشارة تمنع ذلك",
		"o3": " لا يجوز على الاطلاق",
		"o4": " اذا كان عرض الطريق يزيد عن 12 مترا",
		"answer": " اذا كان الوقوف لا يعرقل حركة السير ولا توجد اشارة تمنع ذلك"
	},
	{
		"question": "عندما تسير بطريق منحدرة",
		"o1": " يجب السير بالغيار النيوترال لنتجنب التدهور",
		"o2": " يجب السير بسرعة بطيئة واستعمال الغيار الواطئ.",
		"o3": " أن نضغط بصورة مستمرة على دعسة الفرامل",
		"o4": " يجب استعمال فرامل اليد لتتجنب التدهور",
		"answer": " يجب السير بسرعة بطيئة واستعمال الغيار الواطئ."
	},
	{
		"question": "لكي نتمنع من الصعوبات عند السير في طريق وعرة يجب",
		"o1": " ان نتمهل بالسير",
		"o2": " ان نسير بالغيار الاول لكي نستطيع الوقوف في اية لحظة",
		"o3": " ان نضع رجلنا على دعسة الفرامل للاستعداد لكل طارىء",
		"o4": " ان نزيد السرعة لنتجنب الرجات",
		"answer": " ان نتمهل بالسير"
	},
	{
		"question": "هل تؤثر مقاومة الريح على سير المركبة ؟",
		"o1": " تؤثر فقط على ثبات المركبة",
		"o2": " تؤثر فقط على سرعة سير المركبة",
		"o3": " تؤثر فقط عند السير عكس اتجاه الريح",
		"o4": " تؤثر في جميع الحالات على ثبات المركبة وسرعتها",
		"answer": " تؤثر في جميع الحالات على ثبات المركبة وسرعتها"
	},
	{
		"question": "ماذا يسبب رمل على سطح الطريق ؟",
		"o1": " يسبب في زيادة الاحتكاك بين الاطارات وسطح الطريق",
		"o2": " يخفف من تزحلق المركبة على الطريق",
		"o3": " احتكاك قليل بين الاطارات وسطح الطريق وبالتالي تزحلق المركبة",
		"o4": " لا يوجد اي تأثير على المركبة عند وجود رمل على سطح الطريق",
		"answer": " احتكاك قليل بين الاطارات وسطح الطريق وبالتالي تزحلق المركبة"
	},
	{
		"question": "عند الرجوع الى الخلف وعند ادارة المقود الى اليسار",
		"o1": " مؤخرة المركبة تتجه الى اليمين",
		"o2": " العجلات الخلفية للمركبة تتجه الى اليمين",
		"o3": " مؤخرة المركبة تتجه الى اليسار",
		"o4": " مقدمة المركبة تتجه الى اليسار",
		"answer": " مؤخرة المركبة تتجه الى اليسار"
	},
	{
		"question": "اذا وجدت على سطح الطريق مسالك رسم داخلها اسهم توجيه الى الامام ، الى اليسار او الى اليمين",
		"o1": " السير حسب الاسهم اجباريا فقط اذا كانت هناك اشارة ضوئية",
		"o2": " يجب دخول المفترق والسير فيه فقط حسب الاسهم التوجيهية",
		"o3": " الاسهم هي فقط للمساعدة",
		"o4": " ذلك يعتمد على رأي السائق بشرط ان لا يعرقل حركة السير",
		"answer": " يجب دخول المفترق والسير فيه فقط حسب الاسهم التوجيهية"
	},
	{
		"question": "ممنوع الاقتراب أكثر من اللزوم من المركبة التي أمامك",
		"o1": " في جميع الاحوال",
		"o2": " فقط في طريق بلدية",
		"o3": " فقط عندما يكون الطريق رطبا",
		"o4": " فقط في طريق ليست بلدية",
		"answer": " في جميع الاحوال"
	},
	{
		"question": "أشر الى الجملة الصحيحة",
		"o1": " يجب السير من جهة اليمين فقط في طريق ليست بلدية",
		"o2": " يستحسن السير على اليمين ولكن ليس هذا إجباريا",
		"o3": " يجب السير في الجهة اليمنى بصورة دائمة ما عدا الإجتياز",
		"o4": " في طريق ليست مزدحمة بحركة سير ليس من الواجب السير على اليمين",
		"answer": " يجب السير في الجهة اليمنى بصورة دائمة ما عدا الإجتياز"
	},
	{
		"question": "مسموح التوقف من يمين الخط الاصفر",
		"o1": " للوقوف لمدة لا تزيد على 30 دقيقة",
		"o2": " للاجتياز",
		"o3": " لكى ترى جيدا",
		"o4": " لاجل انزال او اصعاد ركاب وفي طريق ليست سريعة",
		"answer": " لاجل انزال او اصعاد ركاب وفي طريق ليست سريعة"
	},
	{
		"question": "في طريق منحدرة وطويلة",
		"o1": " عليك استعمال الاضواء العالية بصورة متقطعة",
		"o2": " تحول الى الغيار النيوترال",
		"o3": " يجب استعمال الزامور لتحذير السائق الذي امامك",
		"o4": " عليك التمهل والسير بسرعة معقولة",
		"answer": " عليك التمهل والسير بسرعة معقولة"
	},
	{
		"question": "ما هو الفرق بين الطريق والسبيل ؟",
		"o1": " الطريق معد للمركبات الآلية والسبيل للمركبات التي تسير على عجلتين فقط",
		"o2": " الطريق معد لاستعمال جميع انواع عابري الطرق اما السبيل فهو مخصص لنوع معين من عابري الطرق",
		"o3": " الطريق معد لاستعمال المركبات الآلية والسبيل معد للدراجات الهوائية فقط",
		"o4": " الطريق معد لاستعمال المركبات الآلية والسبيل معد للمشاة فقط",
		"answer": " الطريق معد لاستعمال جميع انواع عابري الطرق اما السبيل فهو مخصص لنوع معين من عابري الطرق"
	},
	{
		"question": "لمن يجوز السير على طرف الطريق ؟",
		"o1": " لمركبات ليست آلية ، لتراكتورات ومركبات بطيئة من اجل فسح المجال لتجاوزها",
		"o2": " للدراجات الهوائية فقط",
		"o3": " للمركبات الغير آلية فقط",
		"o4": " ممنوع السير على طرف الطريق",
		"answer": " لمركبات ليست آلية ، لتراكتورات ومركبات بطيئة من اجل فسح المجال لتجاوزها"
	},
	{
		"question": "عندما تسوق مركبة شاحنة محملة في منحدر تستعمل",
		"o1": " استعمال الغيار الاوسط مع استعمال الفرامل المستمر",
		"o2": " الغيار الواطىء الملائم مع استعمال اجهزة خاصة لتخفيف السرعة",
		"o3": " استعمال دعسة الفرامل بشكل مستمر",
		"o4": " الغيار العالي مع استعمال دعسة الفرامل",
		"answer": " الغيار الواطىء الملائم مع استعمال اجهزة خاصة لتخفيف السرعة"
	},
	{
		"question": "يشير مقياس دورات المحرك إلى :",
		"o1": " عدد دورات المحرك في الدقيقة .",
		"o2": " عدد دورات المحرك في الساعة .",
		"o3": " عدد دورات عجلة الحذافة في الدقيقة .",
		"o4": " عدد دورات المحرك في الثانية .",
		"answer": " عدد دورات المحرك في الدقيقة ."
	},
	{
		"question": "كيف يتم الاحتراق داخل محرك ديزل؟",
		"o1": " بواسطة الضغط العالي والحرارة العالية داخل غرفة الاحتراق.",
		"o2": " بواسطة شرارة كهربائية من شمعة الاحتراق (البوجية).",
		"o3": " بواسطة تجمر الكربون الموجود على سطح المكبس.",
		"o4": " بواسطة الدفاية.",
		"answer": " بواسطة الضغط العالي والحرارة العالية داخل غرفة الاحتراق."
	},
	{
		"question": "ما هي وظيفة ممتص الشرارات الذي يركب بمؤخرة العادم الاكزوست",
		"o1": " لمنع خروج الشرارات من العادم التي قد تسبب لاشعال الحريق",
		"o2": " لامتصاص الشرارات الفائضة داخل المحرك",
		"o3": " يمكن تهوئة بيت عامود المرفق",
		"o4": " للمساعدة في اشتعال الخليط في غرفة الاحتراق",
		"answer": " لمنع خروج الشرارات من العادم التي قد تسبب لاشعال الحريق"
	},
	{
		"question": "ما هي وظيفة جهاز الغيارات ؟",
		"o1": " زيادة سرعة المركبة",
		"o2": " ملاءمة سرعة دوران العجلات مع سرعة دوران الكلاتش",
		"o3": " وصل وفصل الكلاتش عن المحرك",
		"o4": " ملاءمة سرعة دوران المحرك مع سرعة دوران العجلات",
		"answer": " ملاءمة سرعة دوران المحرك مع سرعة دوران العجلات"
	},
	{
		"question": "ما هو السبب الرئيسي لانكسار الزنبركات في المركبة ؟",
		"o1": " نقل حمولة ثقيلة جدا",
		"o2": " استعمال الفرامل بصورة فجائية وبصورة مبالغ فيها",
		"o3": " ضغط الهواء في الاطارات لا يتلاءم مع تعليمات المنتج",
		"o4": " انعطافات بصورة حادة وبسرعة",
		"answer": " نقل حمولة ثقيلة جدا"
	}
]